% @Source SC
Sur une plage de Malibu, la maître nageur Mitch Bukanouille utilise une corde de $160$ mètres de longueur
et deux bouées (placées en mer) pour délimiter une zone de baignade de forme rectangulaire.
Il se demande où placer les bouées (distance plage-bouée) pour que la zone de baignade ait la plus grande aire possible.
\medskip


\begin{enumerate}
  \item Faire un schéma de la situation.\\
        \textit{La corde est placée en mer et pas sur la plage.}
  \item Entre quelles valeurs possibles peut évoluer la distance plage/bouée ?
  \item Si la distance plage/bouée est de $50$m, les deux bouées seront distantes entre elles de combien de mètres ?\\
        Quelle est, alors, l'aire de la zone de baignade ?
  \item Si la distance plage/bouée est de $65$m, les deux bouées seront distantes entre elles de combien de mètres ?\\
        Quelle est, alors, l'aire de la zone de baignade ?
  \item On ne connaît pas la distance plage/bouée.\\
        \begin{enumerate}
          \item Quel lien existe t-il entre la distance séparant les deux bouées et la distance plage/bouée ?\\
          \item Plus généralement, quel procédé calculatoire permet de calculer la distance séparant les deux bouées connaissant leur distance d'avec la plage ?
        \end{enumerate}
  \item Quel lien existe t-il entre l'aire de la zone de baignade et la distance des bouées à la plage ?\\
        Quel procédé opératoire permet de calculer l'aire de la zone de baignade connaissant la distance des bouées d'avec la plage ?
  \item Retrouver en utilisant ces procédés calculatoires les résultats de la question 3.
  \item Où placer les bouées pour que la zone de baignade ait la plus grande aire possible~?
\end{enumerate}